\section*{Pródigos}

Trazendo esse tema de gratidão ainda mais próximo de nós, Jesus certa vez contou
uma história para nos mostrar quem somos e quem Deus é: a história do filho
pródigo. É uma história sobre fé, finanças e perdão.

Um homem tinha dois filhos. O mais jovem pediu sua herança antecipadamente. Isso
era um tremendo insulto na sociedade judaica, talvez equivalente hoje a um jovem
de dezesseis anos pegando uma grande quantia em dinheiro e saindo de casa com ela,
mostrando o dedo do meio para o pai e gritando: ``Queria que você estivesse morto!
Nunca mais voltarei!''

Jesus nos contou que o jovem desperdiçou o dinheiro em festas e prostitutas, e
atingiu o fundo do poço quando os fundos acabaram. Ele arranjou um emprego
alimentando porcos, mas ainda passava fome. Finalmente, ele concebeu um plano
desesperado para voltar para casa e implorar por um trabalho humilde como
empregado contratado. Jesus concluiu a história,

\begin{quotation}
Estando ainda longe, seu pai o viu e, cheio de compaixão, correu para seu filho, e
o abraçou e beijou. O filho lhe disse: `Pai, pequei contra o céu e contra ti.
Não sou mais digno de ser chamado teu filho'. Mas o pai disse aos seus servos:
`Depressa! Tragam a melhor roupa e vistam nele. Coloquem um anel em seu dedo e
calçados em seus pés. Tragam o novilho gordo e matem-no. Vamos fazer uma festa e
alegrar-nos. Pois este meu filho estava morto e voltou à vida; estava perdido e
foi achado'. E começaram a festejar o seu regresso.\footnote{Lc 15:20-24.}
\end{quotation}

Curiosamente, a palavra "pródigo" significa, na verdade, ser financeiramente
desperdiçador. O filho falhou moral e financeiramente. O ponto da história é que
cada um de nós fez o mesmo. Nós somos o pródigo; Deus é o Pai. Todos nós pecamos
moralmente, rejeitando a lei de Deus. E nenhum de nós poupou, doou ou gastou nosso
dinheiro de forma perfeita. Somos o rei Davi com seu censo; somos os laodicenses
com seus espíritos independentes; somos o filho pródigo com suas falhas
imprudentes. Essa história mostra que, mesmo que você esteja profundamente
endividado, mesmo que tenha se afastado de Deus e mesmo que seja rico e consumido
por um orgulho feio, Deus ainda o receberá de braços abertos se você voltar para
Ele.

Observe algo aqui. O pai não foi pego de surpresa pelo retorno do filho. Ele não
precisou de um momento para descobrir o que dizer. Em vez disso, quando o filho
ainda estava longe, o pai o viu voltando e correu para encontrá-lo. O pai estava
observando a estrada! Sua paciência e amor não foram diluídos pela longa espera, e
seu coração transbordava de amor acolhedor por seu filho desgarrado.

Da mesma forma, em meio às nossas falhas, Deus observa a estrada para que possamos
voltar para casa e Ele possa nos abraçar com seu amor através da pessoa e obra de
Jesus. Seu amor é selvagem e incrivelmente generoso, e o valor que Ele atribui a
nós não depende do nosso desempenho no jogo da vida. Não importa se você tem
dívidas no cartão de crédito, se você é mentiroso, perdedor ou cheio de luxúria,
Deus quer abraçar você e colocar a melhor roupa em seu corpo, sandálias novas em
seus pés e um anel em seu dedo. Ele quer você em casa, e Jesus abriu um caminho.

Podemos ser tão gratos quanto o filho pródigo, com base no favor imerecido que
Deus nos mostrou.
